# Go: chutando cachorro morto
A seguir, uma compilação das minhas críticas à Go:
- Golang tem o estilo C, o código fica extremamente complexo, feio e verboso
- Design pobre
- `new` e `make` ao invés de um só
- Preso a recursos de 1970 que eles dizem serem inovadores (e.g: o GC "moderno" deles é apenas uma versão concorrente do mark-and-sweep, GC de 1970)
- Sem suporte a simulação de OO
- Sem interoperabilidade a não ser com C
- Sem modelo de versionamento
- Sem `this`
- Sem function/operator overloading
- Tratamento de funções anêmico
- `panic` ao invés de exceção (ou melhor: optionable types)
- Sem warning de unused imports
- Suporte porco a unicode
- Sem asserts
- Layout de projeto é porco porque eles não padronizaram nada
- Você não pode importar pacotes relativamente
- Sem syntax sugar pra slices
- Sem suporte built-in a estruturas de dados básicas
- Sem uma IDE decente
- `GOPATH` é uma bagunça
- Não foi feito para ser extendível
- Gerenciamento de dependências porco
- `nil`
- Inferência de tipos é bem simples e pode levar a erros fatais, ainda mais que o pessoal de Go que gosta de usar `:=`
- Sem imutabilidade
- Sem pattern matching
- Bug no shadowing
- Pior toolchain de todas
- Rob Pike é arrogante em relação a adicionar novos recursos na linguagem
- Por não ter muito syntax sugar, é verboso, quase indebugável e feio/confuso
- Múltiplos retornos de valores typechecka
- Cumbersome interface
- Goroutine não são originais e nem revolucionárias
- Abusam do `defer`
- Preso no pensamento Unix
- Não tão elegante quanto Python e nem tão forte quanto Java
- O parser de JSON é lento
- Sem subpackages
- Math lib pobre
- Sem ternários
- Sem macros ou templates
- Não consegue converter hashmaps em maps
- Sem funções virtuais
- Nome ingooglável
- Sistema de tipos indecidível sofrendo do halting problem
- Goroutines são Turing-Complete
- Polimorfismo ruim
- Sem suporte first class a interfaces
- Sem curry
- GC cooperativo, sendo assim mais rápido mas menos estável
- A API de channel é lenta e inconsistente
- Sem JIT ou AOT nas libs
- Sem `map`/`filter`/`reduce`
- A lib de sort é uma bagunça
- Sem sumtypes ou ADTs
- Sem enum/union
- Concorrência e paralelismo juntos sem necessidade
